貨幣攬炒：黃店 + 美金 = 黃金經濟圈

明朝滅亡同國民黨敗退台灣，部份原因係衰貨幣崩盤，明末大量白銀流出，加之遼餉問題，導致國庫虧空，之後強征暴斂引發各地暴動，最後闖王進京王朝滅亡。

國共內戰期間為應付共匪，國民政府財政緊絀，聽從共諜建議，發行金圓券，加上美援被停，引爆通貨膨脹，最後亦失民心，令到有無限蘇援的共匪贏得大陸。

綜合上述案例，貨幣戰的威力關乎政權生死，因此作為牆國事實央行的香港，如果到最後要直接和牆國攬炒，就必須使用貨幣戰呢個金融核彈。

需要怎麼做？其實非常簡單，就係廢除港幣轉用美金，之前連登發起換美金行動，事實已經完成第一步，第二步就係「拒港幣，用美金」，只要將所有商家及交易換成美金結算就可以完成。

問題二，點解商家會配合？很簡單，客源+利潤。只要香港人用 10% 的附加利潤比商家賺，最好就係黃店啦，藍亦無所謂，反正有額外利潤相信佢哋都變黃，而收的美金全部不要存入銀行，全部手揸或存外資銀行保險櫃，目的係民主掌控外匯及定匯價權，控制埋實際流通環節，只要完成以上步驟，第二步「用美金」計劃就成功。

只要市面冇港幣，只有美金之後，聯繫匯率就自動破功，高於 10% 兌換價就係破功的工具，冇人會再 on9 用 7.8 去銀行換美金，而放棄 8.58 的民間兌換價，而香港人掌握市場全部或大部分美金之後，亦將所有或大部分外匯儲備從政府手上變左過來，當金管局無左美金兌換港幣後，直接就可以宣布港幣死亡，冇左外匯+港幣死亡會點呢？就係政府冇錢，就會通過發債維穩，但係赤字會上升，單靠低稅率和部份政府企業利潤根本無法維繫公務員和 POPO 們，最後就會發唔出糧⋯⋯，經過時間發酵，政府冇幾耐就會財政破產，繼而停擺癱瘓，而牆國人民幣亦會隨著港幣死亡和金管局沒有美金，失去 70% 美金外匯流入等於就同明朝冇白銀一樣，再印鈔只會進一步通貨膨脹直至爆煲，引發金融海嘯，所有財富一夜蒸發晒，之後局面無法想像。

全民 10% tip 就可以買起政府，呢筆生意唔知會唔會成功呢？唔知道，或者之後會用外匯管制也不定，但一用金融中心就玩完，結果亦是等同攬炒。不過以上計劃一經實行就無法回頭，所造成的影響只係個人簡單想像，最好有經濟學家做出數學模型驗證一下，當然希望唔好行到呢一步，因為支爆係終極攬炒，最終風險無法估計。

黃店收美金

借位
毋忘元朗恐襲事件

收美金

講左好耐係咁比啲失敗主義話唔得唔得，下下用當年雨傘講，當年幾人而家幾人？當年有幾多人支持，而家全球支持，好撚怕失敗主義

App 要轉美金結算

難啲

難度好高，要諗一個好全面同可行嘅 plan
push anyway

全民消費額嘅10%不如比義士或者買武器

首先要俾個美金概念先
例如10 USD買到幾多罐午餐肉咁

完全抵制藍色同紅色資本都未做得啦
全部用黃店放棄埋中立店都未做到啦
仲轉用美金
樓主太睇得起香港人